---
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores!
subheadline: Várias formas de criar seu mundo e cenário de várias formas
title: Fate Masters Apresenta Episódio 8 - Entrevista Eva Morrisey (Minas de Moria)
date: 2015-10-18 19:25:00 -0200
layout: post
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters-podcast
 - fate-masters-Apresenta
 - Encontro de RPG do CCJ
 - CCJ
 - Centro Cultural da Juventude
 - Feminismo
 - Minas de Moria
header: no
podcast_comments: true 
podcast_time: 48min
itunes:
  duration: "48:31"
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - Eva Morrisey (_Vilã especialmente convidada_)
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FMAEp8/FateMastersApresenta-EP8.ogg
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FMAEp8/FateMastersApresenta-EP8.mp3
     size: 46596096
iaplayer: FMAEp8 
related_links:
  - text: "RPG & Cultura"
    link: https://www.facebook.com/groups/rpgecultura/
  - text: Página das Minhas de Moria
    link: https://www.facebook.com/minasdemoriarpg
  - text: Comunidade Mulheres RPGistas (apenas mulheres, por favor)
    link: https://www.facebook.com/groups/mulheresrpgistas/
  - text: Pac Mãe
    link: http://pacmae.com.br/
  - text: Centro Cultural da Juventude
    link: http://ccjuve.prefeitura.sp.gov.br/
  - text: RPGirls (MG)
    link: https://www.facebook.com/rpgirlslife
  - text: Vídeo do 1º Encontro de RPG de mulheres na TerraMagic
    link: https://www.youtube.com/watch?v=DSbVQ5YpmmM
  - text: Texto do Trevisan _Nerd é Imbecil_
    link: https://medium.com/@JMTrevisan/o-nerd-padr%C3%A3o-%C3%A9-imbecil-e-preconceituoso-498beee30ca7
  - text: Livro dos Espelhos
    link: http://minasdemoria.com.br/
  - text: Viviane Graci
    link: http://gracilariopsis.blogspot.com/
  - text: Dado Violado
    link: http://dadoviolado.com/
  - text: As Aventuras da Bruxinha Mô
    link: http://www.bruxinhamo.com.br/
  - text: Grandmother Fish
    link: http://www.grandmotherfish.com/
  - text: Site das Minas de Moria (na época do Post, servindo de homepage do 9º Encontro de RPG no CCJ)
    link: http://www.grandmotherfish.com/
  - text: Como chegar no CCJ
    link: "http://minasdemoria.com.br/#comochegar"
  - text: Mapa para quem precisar chegar no CCJ
    link: "https://maps.google.com/maps?ll=-23.475996,-46.670426&z=13&t=m&hl=pt-BR&gl=BR&mapclient=embed&cid=5359812925205558850"
  - text: Marina Taguchi (do _Toca dos Pequenos_)
    link: https://www.facebook.com/marina.taguchi
events:
  - time: "00:05"
    text: Apresentação
  - time: "00:55"
    text: Eva por Eva
  - time: "01:39"
    text: Sobre o 9º Encontro de RPG no CCJ
  - time: "04:52"
    text: Sobre a parte de RPG, Boardgames e Cardgames no Encontro no CCJ
  - time: "05:18"
    text: A relação das Minas de Moria com outros grupos de RPGistas (Roleplayers, RPGarautos, Confraria das Idéias)
  - time: "07:47"
    text: Sobre o RPG no CCJ, a questão do RPG nas periferias e do RPG enquanto um tanto elitista
  - time: "11:42"
    text: Apoio das Editoras ao Encontro de RPG no CCJ
  - time: "13:24"
    text: O acesso do RPGista a espaços públicos, como CCJ
  - time: "14:54"
    text: Como as Minas de Moria surgiram (ou, _o mundo do RPG é um **Clube do Bolinha**_?)
  - time: "16:39"
    text: A polêmica _"d20 nos seios"_, o 1º Encontro das Mulheres RPGistas e o "nascimento" das Minas de Moria
  - time: "21:10"
    text: O _"textão do Trevisan"_ (ou, _por que precisa um homem dar voz?_)
  - time: "24:19"
    text: A reação da comunidade a eventos de RPG organizados por mulheres
  - time: "28:09"
    text: A função do RPGista ao matar o "Dragão do Preconceito" e deixar os espaços de RPG mais seguros e inclusivos
  - time: "33:08"
    text: Como criar ou representar personagens femininos não-estereotipados
  - time: "37:14"
    text: Os novos espaços são mais inclusivos por natureza ou as pessoas o tornaram?
  - time: "40:40"
    text: Dicas de materiais RPG e _nérdicos_ feitos por mulheres
  - time: "44:50"
    text: Considerações, recados e agradecimentos finais
episode_count: 17
episode: 9
special: "Fate Masters Apresenta"
---

Nesse Fate Masters Apresenta bem diferente o Mr. Mickey Fábio Costa conversa com _Eva Morrisey_, das Minas de Moria, sobre o que vai rolar no 9º Encontro de RPG no CCJ, sobre como as Minas de Moria se organizaram, sobre feminismo, RPG na periferia das cidades, como conseguir apoio de prefeituras, e muitos outros assuntos. E fica a dica dos Fate Masters (e da nossa Fate Mistress _Eva_): vá no evento, que vai ser muito divertido, vai ter todo tipo de RPG, eventos de madrugada, _Live-Action, Swordplay_, Boardgames e Cardgames e claro, vai ter Fate Masters!

![Cartaz do 9º Encontro de RPG no CCJ](https://fbcdn-sphotos-b-a.akamaihd.net/hphotos-ak-xap1/t31.0-8/s960x960/12095054_907120619363436_6750109236592062843_o.jpg)
